Die Benutzeroberflächen wurden mit einem Programm als Entwurf geplant, wie diese ungefähr aussehen könnten. Diese Entwürfe werden auch Mockups genannt. Die Mockups für die Anwendung befinden sich im Anhang~\ref{chap:mockups}. Des Weiteren wurden mit dem Programm noch die Übergänge von einer Ansicht zur nächsten visualisiert, die in Abbildung~\ref{fig:design_mockup_story_board} zu sehen sind. Es gibt eine Hauptansicht, welche sich in der Mitte befindet. Auf dieser Ansicht befindet sich eine Liste mit den Konversationen. Mithilfe eines Reitermenüs ist es möglch, zur Kontaktliste zu wechseln, welche sich unterhalb der Hauptansicht befindet. Von dort aus kann man einen Kontakt anwählen, um seine Profildaten zu sehen. Es ist auch erlaubt wieder zurück zur Hauptansicht zu gehen. Es gibt auf der Hauptansicht im Menü einen Schalter, der das eigene Profil öffnet. Von dort aus kann man wieder zurück oder einen neuen Kontakt hinzufügen. Dazu öffnet sich die Kamera, um einen \gls{qrcode} zu scannen. Nachdem der Code erfolgreich eingelesen wurde, öffnet sich eine Ansicht mit den eingelesenen Informationen zur Kontrolle. Sind die Angaben korrekt, kann der neue Kontakt mit einer Berührung der Schaltfläche, auf der unteren Hälfte des Bildschirms, hinzugefügt werden. Anschließend landet man auf der Hauptansicht. Mit Auswahl einer Konversation aus der Liste, wird diese geöffnet und zeigt den Verlauf an. Zudem bietet die Ansicht ein Eingabefeld für Nachrichten und eine Schaltfläche zum versenden.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/story_board.eps}
    \caption{Benutzeroberflächen Mockup: Initialisieren}
    \label{fig:design_mockup_story_board}
\end{figure}
